Николай Воевода

Задание «Обработка файлов»
 
Задание нужно выполнить на Python, предпочтительно версии 2.7. Основное требования – в приложении должны быть максимально реализованы принципы ООП, функции программы должны быть покрыты юнит-тестами.
 
Необходимо создать программное приложение для полуавтоматической обработки файлов. Интерфейс – консольное приложение.
 
Пользователи подкладывают файлы для обработки в специально выделенную для этого директорию (“in”). Каждый файл содержит в своем имени следующие атрибуты: имя пользователя, который подложил этот файл, имя метода обработки файла и уникальный идентификатор.
Администратор инициирует обработку всех файлов, запустив соответствующую команду в приложении. Приложение обрабатывает файлы и регистрирует этот факт в БД, сохраняя имя пользователя, имя процесса, имя файла, дату и статус обработки. Входящие файлы удаляются, а в выходной директории (“out”) появляются результирующие файлы.
 
В приложении существует две функции обработки файлов:
1.     Архивация (ZIP)
2.     Изменение кодировки файла с CP1251 (Windows-1251) на UTF-8
Необходимо учесть возможность расширения приложения другими функциями в будущем
 
Если во входной директории оказывается файл от незарегистрированного пользователя, то файл не обрабатывается и удаляется. Информация о зарегистрированных пользователях сохраняется в БД.
 
Таким образом, в приложении должны быть доступны следующие функции:
1.     Создание \ удаление пользователя.
2.     Просмотр истории обработки файлов \ удаление всей истории.
3.     Сканирование входящих файлов и их обработка.
 
БД может быть реализована в виде текстовых файлов, сериализованных файлов или в Oracle.

